/* Données du quiz */

export const questions = [
  {
    question: "Quel est le nom du chat de Rusard ?",
    answers: ["Pattenrond", "Trevor", "Miss Teigne", "Croûtard"],
    correct: 2 /* index bonne réponse */
  },
  {
    question: "À quelle maison Luna Lovegood appartient-elle ?",
    answers: ["Gryffondor", "Poufsouffle", "Serdaigle", "Serpentard"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "Avec qui Harry se rend-il au bal de Noël du tournoi des trois sorciers ?",
    answers: ["Parvati Patil", "Padma Patil", "Hermione Granger", "Chô Chang"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "Quel est le jour d'anniversaire de Harry Potter ?",
    answers: ["30 mai", "31 octobre", "1er octobre", "31 juillet"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "Grâce à quoi Harry arrive-t-il à respirer pendant 1h pour sa tâche du tournoi des 3 sorciers ?",
    answers: ["Un sortilège de tête-en-bulle", "En avalant une branchiflore", "En se métamorphosant en requin", "Grâce à une potion d'Hydrophilia"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Comment s'appelle l'elfe de maison qui aide Harry Potter à plusieurs reprises ?",
    answers: ["Dobby", "Winky", "Kreattur", "Hokey"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "À la fin de la saga, avec quel sort Harry vient-il à bout de Voldemort ?",
    answers: ["Avada Kedavra", "Experlliarmus", "Sectumsempra", "Expecto Patronum"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Quel est le sort impardonnable parmi ceux-ci ?",
    answers: ["Diffindo", "Bombarda", "Endoloris", "Revelio"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "Lequel de ces professeurs n'est pas un•e directeur•trice de maison ?",
    answers: ["Flitwick", "McGonagall", "Chourave", "Trelawney"],
    correct: 3
  },
  {
    question: "Quel est le nom de la prison des sorciers ?",
    answers: ["Azkaban", "Alcatraz", "La tête du Sanglier", "Le Terrier"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "Dans l'Ordre du Phoenix, comment Hermione qualifie les capacités émotionnelles de Ron ?",
    answers: ["Tu as la capacité émotionnelle d'un niffleur", "Tu as la capacité émotionnelle d'une petite cuillière", "Tu as la capacité émotionnelle d'un basilic", "Tu as la capacité émotionnelle d'un service à thé"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Comment s'appelle le fantôme de la maison de Serpentard ?",
    answers: ["La dame grise", "Le Baron Sanglant", "Mimi Geignarde", "Le Moine Gras"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Quel est le patronus de Hermions Granger ?",
    answers: ["Un lièvre", "Un chat", "Une loutre", "Un phénix"],
    correct: 2
  },
  {
    question: "Qu'est-ce qu'un Cracmol ?",
    answers: ["Une sorte de cheval qu'on ne voit que si on a vu la mort", "Un descendant de sorciers sans pouvoirs", "Un sorcier de sang-mêlé", "Une marque de balais"],
    correct: 1
  },
  {
    question: "Qu'est-ce que 'S.A.L.E' ?",
    answers: ["Société d'Aide à la Libération des Elfes", "Sauce Andalouse aux Légumes Épicés", "Sang d'Alien Luminol Émeraude", "Sorciers Abimés par les Lumières Éblouissantes - une musique des Bizarr' Sisters"],
    correct: 0
  },
  {
    question: "Quel est le numéro du coffre à Sirius Black à la banque Gringots ?",
    answers: ["713", "9", "442", "711"],
    correct: 3
  },
];